(UST南亞仔請入)其實大家明唔明黃色經濟圈既初衷

以前，我地幫襯任何舖頭，我地可能會考慮產品質素，價錢，店員既服務態度之類...

但自從經過舊年反送中抗爭，我地創出左黃色經濟圈呢個概念，而黃色經濟圈初衷係乜野??
簡單黎講，就係消費者幫襯舖頭時，除左產品質素，價錢，店員既服務態度呢類因素，仲有一項以前唔存在既因素，就係政治立場。
而黃店因此所獲得既經濟效益，會用各種方式回饋手足。從而造成一個循環。

作為消費者，我地會優先選擇同我地政治立場相近既舖頭。因為我地唔希望自己既錢會落入對家手中。

其實成件事就係咁簡單。

乜我地以前幫襯D一般舖頭時，會去在意D舖頭有冇講過其他同行壞話、會去深入研究間舖頭既勞資糾紛事件，再決定幫唔幫襯咩??

我地初衷明明只係考慮埋政治立場去幫我地決定幫襯邊間舖頭，幾時變成要監察每間黃店既一言一行先決定幫唔幫襯??

我就算只係計舊年616既200萬人都係黃營手足，唔通200萬人每一個都係一等一好人，唔會講任何人壞話??一定可以同200萬人之中每一個人友好相處??就算係家人或者好熟既朋友，都冇可能完全冇爭執啦。
黃店之間講對方壞話，只係屬於佢地之間既個人恩怨，根本唔值得大家花太多時間深入研究同監察。
[
咁得閒監察每一間黃店既言行，不如監察下政府,議員,黑警,仆街法官或其他藍絲啦。

推

無撚有錯 成班分化撚

香港人最憎假民主

總之敢屌警暴 屌政府既衰野
我就敢幫襯

你試下美心轉馱出黎屌, 我即刻落樓下食美心又點話?

咁都要睇番比例既，仆街伍淑清多次去國際唱衰香港手足，佢要轉軚都要做多D野先接受啦。

咁你都啱呀, 所以到頭來點樣去消費都係自己決定

但屬唔屬於黃圈就不嬲都係政治立場行先
就算出黎遊行, 肯定夠有人吸開毒, 黑社會底, 騙子都一定有
呢D時候邊care得咁多?
洗唔洗學支共咁出個操行分比你地 操行分B+以上先可以叫同路人咩

渣狗搞龍門果陣，你有無語重心長咁叫佢咪撚鬥黃，咪撚搞事？

有？咁佢有無改善？定你俾佢block鳩左？
無？咁你有乜閪資格係度扮大袋呀？屌你老母！

我屌你老母閪呀，渣狗搞龍門係一次？係兩次？
當你一次兩次就誤會啦。
但現實係點呀？
現實係渣狗果班垃圾搞左差唔多成年呀。
屌你老母，無誤會呀。
渣狗黨當正龍門係仇人，搞鳩左人成年咁濟呀。
依家要渣狗果班垃圾係黃圈永不超生，都不為過呀

龍門比人渣軍狙擊抹黑左大半年唔見你出呢個post?

搞清楚，我冇叫佢地唔好做乜。
我理撚得搞哥搞龍門，定係龍門搞渣哥，完全唔關黃圈事。我選擇WFC。

假如我見到2個黃營既朋友鬧交，唔通我又去叫佢地唔好影響黃圈，所以唔好鬧交??
我只會WFC佢地，因為佢地既恩怨根本唔關黃圈事。

龍門狙擊渣哥，定係渣哥狙擊龍門，我根本冇打算理。點解要出POST??
因為我見到好多人浪費時間理呢D無謂事情，所以我出POST亦係叫大家根本唔洗理。

渣狗係抵屌, 你最多話唔駛咁多post. 係咁.

我從來唔會入去批鬥黃店post, 太無謂！

佢哋唔止係鬧交，佢哋做嘅嘢係夾死另一個黃圈人，唔難保之後只要唔企佢同一陣線就畀班友夾死，咁樣叫支持黃圈咩

你鍾意屌渣哥係你既事，但大家要搞清楚，成件事係同行既私人恩怨，根本同黃圈無關。

正如我同黃營朋友鬧交，都只係私人恩怨，唔關黃圈事。

你最好唔好做領袖/父母/教職。

你d手下/仔女/學生入邊，其中一個拎把刀斬緊另一個，你斬wfc

鬧交? 強姦閪書都屈得出
黃圈有仆街係唔係唔鬧得, 好似犯民日日都俾人屌喇, 你係唔係又要出post 叫晒人收嗲?

咩叫「唔難保」，咪即係FF囉。

假如我同黃營朋友鬧交，甚至動武打傷對方。唔通又話「唔難保將來抗爭時因為同手足意見不合，情緒失控打傷手足?」

渣哥班人態度係差 又屈龍門 呢個係事實
佢立場係黃 但有人係佢fb持相反意見
佢地就即刻屌人 block 人
支持黃色經濟圈唔係要順便係咪都接納包容埋佢地嘅差劣態度
只希望佢地可以收下把口 停止狙擊龍門

如果我係領袖/父母/教職。我CARE手下/仔女/學生，係因為我自己同佢地既關係。但成件事同黃圈係一D關係都冇。

屌你老母
渣狗係一時柒咩？
佢搞鳩左人成年喎。
慣犯，唔洗處「死」呀？

咁你而家又理？
龍門比人單方面狙擊左大半年--->睇唔到，冇打算理
而家渣狗比人狙擊--->見到好多人討論呢d無謂野，所以出po叫大家唔好理

不過我認同你講呢單野係唔關黃圈事，仆街既只係渣狗為首既水陸渣經濟圈及其爪牙啫

612 721 831 101 新屋嶺

要團結 唔好俾對家睇死
未贏架 大家齊心啲

南亞仔呢d情況係一撚定唔會入黎呢個po

即係佢地之間有一個想殺死另一個，都同黃圈無關係

咁係咪有日佢殺晒其他你都當無野？

佢地私怨鍾意互屌佢地既事
佢地又無走去奶共害人
局外人無謂陪佢地癲
唔鍾意佢地就唔好幫襯
就係咁簡單
總之繼續搞黃色經濟圈
唔好搞分化
下下搞批鬥互屌只會令黃圈越嚟越細

泛民係公職人員，點可以同一般商店比較。
無論佢地之間做D乜野，就算老屈對方，甚至拎刀斬人，都係私人恩怨，同黃圈冇關。
情況就等同我同黃圈朋友互片，成件事唔會同黃圈有關。

唔講之後唔難保，佢哋開鋪都係幾間一齊夾住龍門開，即係夾死龍門，逼害黃圈人仲唔屌得
你嘅意思係只要佢哋係黃就唔屌得，咁我唔講渣哥，假如一個黃圈人因為私人恩怨周圍搞其他黃店，係咪都係因為佢黃就唔屌得？

你個例子重點唔係動武傷人，係咩原因動武傷人，因為利益同私怨屌人通常都累全家

大把人係龍門被屌就唔出聲睇唔到，而家渣哥被屌就即刻出聲護航，究竟係張生唔好彩定渣哥咁好彩

個問題在於佢地運用黃店既影響力搞鳩其他人
不過佢地有班死忠你吹得佢地脹咩

老屈都無問題黃圈大撚哂就算殺人放火強姦都無問題呢d去到人格層次原來只要係黃就可以無條件任攬，唔見得高尚過班賤種藍絲囉好無

喺黃色經濟圈角度嚟講佢哋可能係同一個政治立場嘅商家但係喺經濟角度嚟講佢哋係競爭對手
單單打打，對競爭對手無問題係嘛？
依家龍門有冇畀佢哋鬧到執咗笠？
完全冇生意？
而實情龍門因為佢哋單單打打做咗以下改善：
1. 食物方面好食咗
2. 人力管理好咗
3. 更加注重本業，都無人關注佢副業做啲咩，龍門用副業養嘅手足少咗關注，安全咗
綜合以上三點，我唔覺得有咩太大問題
係，佢哋係小學雞，咁點呀，喺學校好憎一個八婆都會單單打打喇
黃圈初衷係支持同路人，你支持運動，我支持你
幾時拉高咗條線變做，每個老細要fd過打band ，資源要互享
又要照顧手足，手足所有錯都要忍⋯炒咗手足就係你唔啱，係偽黃⋯
好多黃店執咗笠喎，咪又係一大班人唔識分散食搞到咁，仲有唔好唔記武漢肺炎都真係好嚴重，食肆根本冇生意咁濟⋯
成日踩一個讚一個好無聊囉

如果你認同呢單野唔關黃圈事，咁你去選擇在意呢單野，為任何一邊發聲，就係你個人喜好。我唔會阻止。

情況就等同有人會留意娛樂圈D藝人生活或者戀情之類。呢D個人喜好我唔會理，最緊要搞番清楚件事本質就得。

一路都係講不分化
但係渣哥一路以黎狙擊龍門單打龍門
咁樣算係點
依家好明顯係好多人都睇唔過眼先會咁大反彈
亦都係呢種壓力先會令佢反思佢做過既野（態度囂張, 唔岩聽既說話就block)

只係希望佢地做番好自己姐

如果佢只係殺一個人，可以係個人恩怨，如果佢殺一大群人，而呢群受害者共通點係黃圈人士，咁就未必關唔係個人恩怨事，到時就會關黃圈事。

點解會有人覺得唔關黃圈事
點睇都擺明係利益問題，爭飯食啦，唔通為女人咩
黃圈本身就係一個經濟圈嘅遊戲，唔講利益講咩

咁2邊都有人護航既。但論間野本身，龍門真係大方好多，比人狙擊左半年都淨係出post澄清，一次都冇屌返轉頭，係前排比人閪班賤種屈撚到強姦先至扯火黎個地圖炮。 水陸渣經濟圈班仆街抹黑左龍門大半年不突止，仲有事冇事就開po抽鳩龍門水，然後幾間野好似人形蜈蚣咁係comment度互含

我冇話唔屌得喎。

你個人喜歡在意呢D野，幫任何一方發聲。我冇意見，唔會阻你。
但唔好拎住黃圈呢個名，去令私人恩怨上升到黃圈層次，以為黃圈係要留意埋負責人言行。

屌你老母啦傻閪
你wfc太耐

你以為渣狗黨淨係搞龍門呀？

仲有阿玉，賣生果既阿叔。

仲有好多人俾渣狗黨搞呀。
屌你老母，關事未呀？
瞓撚醒未呀？

推有關律政司撤控事件，Twitter可唔可以幫手推下 - 分享自 LIHKG 討論區

而家嘅黃色經濟圈，
一定要跟足連登仔所有嘅價值觀至得

連登狙擊龍門果陣你又去左邊

同行之間有利益衝突，根本係必然既事。
不如諗下，係有黃圈概念之前，你會唔會去在意呢D行業利益衝突?唔會既話，點解無啦啦要去留意?

南亞仔速逃了

睇唔過眼渣哥所為，寧願支持其他黃店

會
就算之前荃灣豆腐花我都好不齒專登開喺隔離頂死另一間嘅舖頭

龍門我有食, 渣哥我都有食, 總之佢地係唔係藍既, 我都幫襯, 就係咁簡單.

我都唔明點解咁多人咁得閒理人地既私怨. 我同佢地只係食店同食客既關係, 就係咁多.

到時咪為時已晚囉，龍門被人批鬥死左之後咪批鬥龍門2.0囉，運動成功既關鍵就係無大台，唔同光譜可以百花齊放，唔會俾一小撮人話哂事。
而家渣家軍班人咪正正就係大台囉，成班人夾埋攪鳩龍門肉撚酸到，咩叫不分化？渣家軍果d行為係咪分化呀？黃圈就可以埋沒人格既話咁同藍絲有咩分別？黃圈唔係大撚哂，連基本良心同人格叫乜撚野黃圈

幫襯黃我都係揀小店>大黃店
冇謂小店執笠， 大集團發大財

已封鎖會員 周俊樂(-10)

公道講句，南亞仔係咪都9屌咗先

你想話渣哥仆街，我冇意見。我亦唔會同渣哥護航。
我只係想討論，呢D事你覺得關唔關黃圈事??
係有黃圈之前，你地會唔會留意呢D野

之後再道歉乜事都冇
太把fans

你點確保到黃店會放錢落返運動？

我都同意樓豬既初衷, 但成個po 都係燥狂撚, 我諗樓豬都係慳返啖氣吧啦

有時唔駛特登走出來架両, 由得d po 沉就做到你想做既效果

咁當初作為黃圈既得利益者半個黃圈明星 你當日唔問返佢黃圈初衷淨係識wfc
呢家有連登仔覺得渣哥「唔完美 一直無改善」先出聲 仲要有齊圖同對話經過唔係生安白做 係咪你一個黃圈要團結嘅諗法 就可以無視眾人嘅聲音 忽略渣哥嘅問題？
係咪你嘅「提醒」「毋忘初衷」都要揀人黎埋手？ 渣哥唔會受你管就管啲連登仔？ 好hup啲就可以比你開post點名？

btw 咁得閒幫渣狗轉移視線，我成句「不如監察下政府,議員,黑警,仆街法官或其他藍絲啦」比返你。
我驚你叫口號叫得多唔知咩叫做做正經事提埋你呀：twitter任做咗未呀？做咗臨時立法會問卷未呀

人地同業之間既私人恩怨可以變大台，你既FF能力都幾犀利。起馬我唔覺佢有對成場抗爭發表過咩意見，叫人唔好做乜野之類

就算係號稱最強黃絲既李嘉誠，佢起咁多縮水樓俾香港人，租金之類又賺到盡，令好多小店做唔住，百佳又有份壟斷市場，又何嘗唔係仆街??
但佢係政治立場上係偏向黃絲。又唔見你用相同甚至更大力度去講?

黃藍是政見, 黑白是良知

其實有啲舖都係無乜良知, 都係好緊要

呢段野應該係同渣哥講
黃店原本就係 以政治為主
幫自己人 一齊推起個經濟圈
但之前呢班人 成日話呢間難食
果間人血 唔撚比賺錢 搞乜撚經濟圈
好啦 一間一間咁死撚晒

其實我成個POST完全冇講「渣哥」2個字，我幾時有點名..
相反我講緊既勞資糾紛，有留意開就知其實呢句係講緊膳心小館，但好似冇人理。成個POST好多人只係掛住屌渣哥有幾仆街，但完全唔肯諗，究竟件事係咪關黃圈事。
又唔肯定有黃圈之前，自己係咪都會走去留意呢D野

李嘉誠偏向黃絲
得啦，大家唔啱channel其實無咩好講

我從來覺得人血饅頭說法係極之ON9。
如果要講人血饅頭，成個黃圈概念根本就係建基在人血饅頭之上。
但難食就見人見智啦，始終一間食肆，食物質素唔好被淘汰都係理所當然。當然大家覺得食物質素唔好，但因為係黃圈仍然照撐，都係一件好事。

你咪去出POST，問下人覺得誠哥係黃定藍囉。

呢句真，我地既關係只係食店同食客，根本冇必要考慮咁多野。

如果你係有黃圈之前都會留意呢D野，咁留意店舖之間既私人恩怨係你喜好，我唔會阻止。不過謹記成件事唔關黃圈事。

黃圈分化 = 冇問題

泛民分化 = 有問題？？？

做人咪咁雙重標準...

Agger

黃圈係一個經濟遊戲，利益衝突絕對關黃圈事，因為利益而逼害同業嘅人我有理由相信會因為利益而影響政治取向

因為經濟利益而逼害同業，同政治取向有咩關係?

push

PUSH

因為呢種人無良知，只係利益掛帥

但而家呢個時勢，做黃店係會俾政權針對，唔好話利益，連人身安全都受到威脅。(例如阿玉冰室老細被襲擊)
人地仍然選擇做一間黃店。呢點你又唔考慮?反而去FF一D未發生既事情?

因為所得利益依然大於被襲擊嘅成本

黃色除左係講政治立場
最重要既係大家都係一個有良心，尊重自由既人
如果一個口講黃，但做既野同仆街政府一樣打壓自由，異己，假民主
係唔係又唔可以出聲，俾佢繼續咁做？
口講完黃唔係代表有免死金牌架

受襲擊都可以用錢計咁我問下你，收幾多錢，你會願意俾人用士巴拿攻擊頭部?

你假定我係一個利益掛帥嘅人已經係錯，建議你問渣哥

有黃圈之前，你會唔會食每餐飯都要花時間GOOGLE間餐廳做過D乜野?睇下佢有冇做你口中既行為?

有黃圈之前，無人會借黃圈個名黎搵真銀tim

而家人地渣哥冇被襲擊，請問你憑乜去假定渣哥係認為「所得利益依然大於被襲擊嘅成本」??
常識講我知，士巴拿呢D硬物攻擊頭部，係有機會死亡，又或者對腦部有影響。我會覺得冇人會願意為左錢連條命都可以唔要。

其實我鍾意食咩唔洗你管 而家全香港唔係得渣狗果幾間係黃店 有良知既人都唔會再幫襯渣狗 唔洗再幫佢地洗白 完

因為利益掛帥嘅人只要利益大於任何成本就會繼續做，呢啲只講利益嘅人永遠存在僥倖心理

我嘅立場係為利益去逼害黃圈嘅人係因為佢視黃圈之間係競爭者，少一個黃圈人佢就多一份利益，呢種人只會因為利益而不停逼害其他黃圈人，成件事唔係私怨，而係黃圈之間嘅利益衝突

咁黃圈呢個概念就係俾人用黃圈呢個名搵錢架喎。
你係完全否定緊成個黃圈概念。

呢個慨念係幫同路人，真黃既搵錢
唔係俾口黃心藍既人抽水
渣哥做既野同仆街政府一樣，你盲目支持養大佢
佢都只會係飲食界林奠，到時一樣打壓其他細鋪

如果抱僥幸心理既人，正常情況下係應該低調行事，愈高調咁用黃店名號去做各種事情，就愈大機會俾政權針對，愈容易發生類似阿玉冰室既襲擊事件。
除非你認為有人會覺得金錢大於性命，否則你講既野唔成立。

我既立場係私人恩怨又好，為利益又好，作為消費者係WFC。
「同行如敵國」呢句說話，唔係黃圈之後先出現架，唔好因為有左黃圈，就突然發現新大陸咁。

搞清楚，仆街不等於藍。
黃店幾仆街仍然係一間黃店。除此佢向政權投誠轉軚，佢先係藍。

UST 南亞仔.
4個月前自己屌完龍門.

而家就走去屌渣哥屌龍門.

純綷屌渣哥都算. 當係你自己立場. 而家佢屌埋其他PAGE.
即係你一係親你玩, 一係親佢玩. 你唔親我玩我就屌鳩你.叫佢他人杯葛你
條友真係思覺失調. 你邊位呀?

佢既行為已經唔單單係仆街
而係藍會做既野，假民主，打壓自由聲音
呢d唔係就係我地屌政府既野？

D 人(可能唔係)唔明架.
200萬黃絲都係聖人. 飲啖東江水批鬥你, 屌柒你, 屌到上火星架.
監倉冇黃藍, 嫖客冇黃監, 妓女冇黃監, 道友冇黃藍.強姦犯冇黃藍, 班友潔癖到係住青山最嚴重嗰D 病房

黃店名號為佢帶來利益大於被襲擊嘅風險，所謂風險係「可能」會被襲擊，而唔係「必然」會被襲擊，中間已經有投機成份
所以唔好滑波去金錢直接同生命安全直接掛勾，投機份子就係賭可能性

廣義係黃色經濟圈，狹義係黃店
你因為政治取向而喺黃店消費係支持黃店
但用財力去表態你嘅政治取向，去吸引人留守黃圈、加入黃圈係支持黃色經濟扒圈
所以點解打告急牌嘅黃店會大家即蜂擁而至，係因為唔想黃店消失，成個理念係壯大黃色力量，而唔係因為佢係黃而支持佢咁狹義
一個會逼害黃店，抹黑黃店，夾死黃店嘅人只係壯大自己利益，無壯大到黃圈嘅力量

我再問你一次，區分黃藍既定義係反政府/撐政府，定係仆街與否??
仆街就唔可以反政府?

我慶幸呢個POST正皮多過負皮。起馬理性既佔多數。

我又好想問
區分黃藍係用佢口講就得，唔使睇會唔會言行不一？
如果有間公司自稱係黃，反政府，但間公司又會炒晒d黃既員工淨係留藍，咁你係唔係又當佢係黃？

咁你同唔同意愈高調，風險愈高呢?
一間黃店(A)假如因為利益而逼害其他黃店(B)，咁假設成功，佢理所當然會得到受害黃店既利益。(AB)
咁成件事只係5(A)+5(B)=10(AB)。
其實只係利益之間既轉移，未必對整個黃圈有益，但同時亦對整個黃圈無害。
所以如果在意黃圈發展，呢D事情理論上係唔會有太大影響。
留意呢D事情既，理應係因為個人喜好。

一開始就講過，黃圈其中一PART係黃店係要回饋手足，造成循環。請人係其中一種回饋手足既方式。咁佢炒黃員工請藍員工，呢個係直接判斷佢黃/藍有影響既因素。
但佢做其他仆街野，係唔影響佢黃藍。

你叫渣狗停先⋯

岩呀 做咩仆街野都係黃呀 包括話D客食開屎 屈人強姦 笑鳩人地大廚比人斬 你咪繼續幫襯囉 繼續長編大論幫佢洗白呀

我只係想問你，你覺得渣哥、龍門既恩怨或利益衝突，呢件事關唔關「黃色經濟圈」消費者事??

愈高調利益都越高只要利益高於風險就可以賭

當有人為利益而逼害其他黃圈人，我已經唔會信任佢嘅政治表態
對我而言政治表態只佢哋謀取利益嘅籌碼，呢種人隨時會為更大嘅利益改變政治取向
你有幾大程度去默許佢消滅其他黃圈人壯大自己嘅力量，他朝佢就有幾大力量去瓦解黃圈

關 因為monopoly從來都唔係一件好事

你覺得呢個程度就叫壟斷??如果咁在意，你係咪應該出更多力去針對李嘉誠??唔好同我講佢間百佳唔係壟斷

當有人為利益而逼害其他黃圈人，你已經唔會信任佢嘅政治表態

呢個係你自己個人既價值觀。你有呢種想法既自由。但因為你個人既價值觀，就認為呢件事係整個黃圈既事件?

我可以舉個例子，「我黃圈朋友今日係地下執到錢據為已有，呢D咁貪心既人，我唔會信佢既政治表態。」
我又要將件事上升到去成個黃圈既層次?

黃色經濟圈係一個好廣泛嘅團體
你唔會expect一個人可以幫襯得晒咁多間
最多只可以幫襯到就近嘅黃店

既然幫襯唔晒自然會用佢哋有冇惡意傷害手足去決定
如果有人做太多仆街嘢，惡意中傷手足
經過大半年仍未道歉未補償甚至繼續惡意分化手足
老鳳相信各位手足都會當佢深藍處理，拒絕幫襯
幫襯返低調黃色小店仲好過

點樣唔黃圈啊？我黃圈嘅廣義合意都提出晒，一直基於黃圈力量去討論，因為一個「我」就唔係討論緊黃圈？

當你spin去黃店一定會畀人打死開始發現已經同你討論唔到落去，黃圈咁危險大家都係留返條命好啲

渣狗、水門雞日日屌/抽龍門=睇唔到

幫龍門出聲屌渣狗、水門:

你分化！五毛 ！Block！！

搞清楚，啲錢係我自己嘅。
我理撚得你係度講嘅初衷，定係佢哋係度鬥黃，完全唔關我事。我選擇WFC。

我相信大家都係有眼睇，識得幫襯啲佢哋自己認為值得幫襯嘅黃店，唔需要樓主係度說三道四

之前8間黃店屌一間黃店 中間起碼牽涉幾百個黃絲
你條傻閪竟然用兩條友嘈交嚟比喻
弱智人士 已blocked
反駁人之前 不如用5秒諗吓你個比喻有幾唔合理先啦

你都識講黃色經濟圈既黃店除左係黃 仲要係回饋手足
如果你當初龍門比人屌到化果陣出黎講呢翻說話 我buy你
但如果而家你係渣哥比人屌 渣家軍比人屌 先出聲既 係於事無補

唔係偏幫龍門 而係渣哥果堆所謂黃店都係抵撚死 由頭分化分到落尾 唔係有人氣大哂的

除非佢果班道歉唔再分化 盡翻黃店既責任 實際地回饋翻手足 否則我都會當佢地係藍店 唔食

你同果啲講 我討厭政治 嘅藍絲有咩分別？
當初係渣哥、黃色水門、陸陸雞煲出嚟攪分化在先
你可以選擇唔理照幫襯，其他人都可以選擇食其他黃店，無抵觸 你都唔使同我哋講

其實係目標為本，黃色經濟圈，目檩係壯大支持香港人民主自由既經濟活動，只要有咁既理念既經濟活動，大家都可以支持，以達致黃色經濟為主導。

當然每個人可以提出更多標準，比如老板要有良心，又或者老板要靚仔，咁其實已經唔只係搞黃色經濟圈，而係良心老板經濟圈，又或者靚仔老板經濟圈。

但如果老板唔靚仔，你又唔可以話佢唔係黃店，甚至要踢出黃圈。當然你覺得老板唔靚仔，你绝對可以幫襯少d，甚至完全唔幫親。

我諗個理論就咁簡單。

條傻閪到底係死全家五毛、PR，定係真心弱智到要拎津貼既可憐低能兒呢

不過兩者都係死不足惜

當年渣哥搞龍門果陣我都有企出黎屌批鬥果班人，但係你地而家用返相同手法都屌渣哥，只係搞到黃店人人自危，個個都驚變下一個被批鬥既對像。

你都弱鳩智。
渣狗搞人，咁你講既屌渣狗，請問有無用？
有用既話，渣狗就唔會繼續搞鳩人啦。
咁既然無用，你就咪撚講到成功勸阻佢啦。

重點係剃人頭者，人亦剃其頭。

其他黃店，好地地，無用一年時間去搞鳩人，又點撚樣似自危呀？

有個強姦犯屌完你老母，再捉左你去屌你屎眼，屌足一年。
最後有人救左你，隻渣狗之後俾人拉鳩左去坐一世監。

然後社會上其他人，人人自危
驚變成下一個要坐監既對象

你老母，弱智都有個譜呀。

Pish

成班粗人為左錢踢走龍門咪可以上大台吸金囉，
宜家同我講呢d

叫佢地食撚屎啦

無南亞黃色經濟圈有乜用，我地連登軍師唔會認同，唔玩小圈子

up

而家茶記淨係得渣哥食？

唔出多啲post
啲人又點會知水陸渣原來咁仆街

搞清楚啦，而家係人地屌你屎眼你又屌返人屎眼呀。

黃店都係人，黃店之間都有私怨，樣樣私怨上升到公共層面？到底係你太無聊太鍾意食花生元批鬥，定係你覺得玩批鬥真係對成個社會好呀？

收檔啦，渣狗整散龍門你唔出聲？

你俾人搞左一年。
然後有條三唔識七友衝出黎代你原諒左搞你果個人

第日如果你有仔女，我祝佢地一世俾人蝦。
幼稚園蝦到上大學，到佢地還擊就俾人叫停。
俾人搞咁耐無人幫，到佢地還擊就有人代蝦佢地既道歉。
佢地唔可以唔原諒，繼續還擊就俾人開除。
最後佢地一個二個含恨跳樓。

首先，我從來冇講過黃店「一定」會俾人打死。唔好因為怕唔夠人講就用老屈呢招。

我同你逐步分析，講下流程

簡單黎講，而家你覺得佢認為「因為所得利益依然大於被襲擊嘅成本，不信任佢為利益既政治表態」
但我同你強調「做黃店唔只利益，仲有風險」
基於阿玉冰室老闆單野，你都同意黃店有風險，所以而家分歧在於
A.你覺得佢認為「所得利益依然大於被襲擊嘅成本」
B.我唔認為利益可以大於襲擊成本

你提出A既原因，冇任何根據，純粹你自己FF人地內心點諗
我提出B既原因，係基於阿玉冰室單野，用士巴拿攻擊頭部，可以好嚴重。

咁你仍然堅持認為自己FF,而作出既不信任，其他人係有必要去理會??

如果一個人FF就算上升到黃圈層次，覺得有公共性要不斷批鬥，咁理論上世界冇一間店鋪係唔應該被批鬥，因為任何人都可以FF黃店負責人既想法，因此不信任政治表態。

我就好煩呢啲人事糾紛
特別係多嘢要做要推時不斷俾佢哋洗版就仲煩
有咁多細間黃店 默默做嘢 quality又做得好
我點解唔幫襯佢哋

你條柒頭皮幾時肯應我呀？

渣家軍搞左唔止龍門一間呀。

係咪割佢席呀？
講啦

如果你地認為渣哥或者其他黃店唔回饋手足，我支持大家落力D去質問佢。
因為呢個係黃圈概念好重要既一PART。

但佢地同龍門既私人恩怨又好，利益衝突都好，我唔認為呢D係關成個黃圈事。只係同行之間既事情發生係黃圈上。

同行如敵國，唔同公司之間作用各種良性/惡性競爭，世界上每分每秒都發生緊。唔值得因為發生在黃圈就要放大佢。

渣狗軍仲有搞其他細鋪呀
出聲未呀？
割未呀？
仲係咪兩間鋪私怨呀？
應人啦。
屌你老母

同行如敵國呢個我明 但咁講 黃店同黃店 黃絲同黃絲之間都係存在所謂既競爭 但建立黃色經濟圈 就係將政治立場置於個人利益之上
所以同行如敵國呢個概念係黃色經濟圈 存在某種矛盾
如果黃絲要不分化不割席 咁一日未成功 黃店同黃絲都應該focus係點樣砌低藍絲藍店 而唔係批鬥黃店
差既黃店 會自然淘汰 而唔係同路人推動佢滅亡

渣哥果堆將個人利益置於政治立場在先 不斷抹黑同路人
佢係用緊佢既影響力影響其他人 佢地唔鐘意既就開po抽水開po屌 又唔肯認錯覺得自己冇問題 呢樣野點會唔開黃色經濟圈事
今日係龍門 自然有下個受害者

你真係好有創意，你講果個搞鳩你既人係政府，今日政府又搞鳩香港教育，然後你就係到叫人搞黃店私怨呢d無聊野。香港搞成咁都多得你呢班花生上腦既傻鳩。

我唔係話要狙擊到呢班人閪冧
我只係表達我自己對呢件事既睇法 而渣哥果幾間野 除非佢停口同埋回饋翻手足 否則我都會當佢地係藍店 唔會揀黎食
其他人要繼續追捧呢班人 無所謂

收皮啦屌你老母。
依家有人逼渣狗迫害其他鋪頭呀？

政府一直搞鳩市民，等於渣狗無搞鳩人？
兩邊都搞鳩人。
兩邊都要仆街死啦。
咁依家唔可以要渣狗仆街死？
你個腦裝屎？

渣狗同100毛班冚家產，聽天收啦。

你講既野好理想化。但係黃絲人數最少都有2百萬人。
當中有幾多人係自私自利呢，冇人知，但數字一定唔會少。
如果任何黃店既自私自利既行為都要由大眾去監察，咁永遠都唔會監察完，因為而家唔係講緊十惡不赦既大罪犯，而係好平常好普通既性格，每個人或多或少有呢D想法。

同埋而家既所謂監察，最終效果都只係令佢執笠，但如果佢執笠之後一段時間又東山再起，到時用咩態度去處理，又會引發一輪爭議。

到最後大家就只會永遠花大量時間去監察黃店。因為我地係冇可能完全消滅晒所有自私自利既人，但如果將做呢D事情既時間同精神放去其他地方，實會有更好效果。

岩,養到渣哥自己個圈子變成黃圈最大,唔聽渣哥講就批鬥

咁撚似歐美放生共狗幾十年之後既野既?

個傻閪樓主唔敢面對

以為渣狗軍淨係搞鳩龍門一間
到人講佢地攻擊好多黃店
佢就當盲撚左睇唔到

我理解
200萬人一定有好多老鼠屎 面對利益抉擇 絕大部分人都係個人利益行先 因為自私自利就係人性黎

唔好幫到話要全黃監察黃店咁誇張 唔洗扯到咁遠 大家都無咁既時間去理呢啲野
同埋 單講呢件事 渣哥仆街唔洗大部分人監察都知 唔洗跟車跟得貼都知佢地個格係點 所以根本冇必要扯到咁遠 即使我認同你講既野

但係始終都係果個問題
黃店係應該同藍店鬥 黃店賺完黃絲錢 再去打壓批鬥/分化黃店 係點都講唔通
黃店同藍店鬥呢個唔應該只係一個理想化既概念黎

拉

原來你記得有共狗既存在，我以為咁關心既呢d事情既人，眼中只有黃店仆唔仆街，擁有權力一班共狗，係會盲撚左睇唔到

同行如敵國 呢幾隻字，希望你老師有教你。
世界上每分每秒都發生既事，因為係黃圈就要無限放大?

得2行野你都睇唔到個pt,哂鳩我時間覆post

你又何嘗唔係睇唔到我個point，與其FF 渣哥將來可能會變成黃圈最大之後會點做，不如關心而家呢刻真真正正擁有權力既一群共狗做緊d乜

泛登仔黎

由頭到尾係黃就食，理得佢唔妥邊個

得啲分化撚以為自己好成功

大叫「我係黃」就可以殺人強姦放火老屈

黃=免死金牌

屌你老母啦
又叫人對付左藍店先

依家有班冚家產就先搞黃圈內，你老母閪就講同行如敵國。

咁既然你都講得出。即係渣狗係敵人啦，依家要佢為佢自己做過既野，付出代價有咩問題呀？
屌你老母，自打嘴巴

屌你老母
依家渣狗未做到最大，已經搞鳩其他鋪啦
仲點ff呀？

原話送比渣狗啦
龍門唔係黃店？渣狗做咩狙住黃店唔放？有咁多閑情逸致做咩唔全力狙藍店？
渣狗做大台做到要其他黃店同黃絲都欠鳩佢咁 直情黃袍加身唔屌得
掉轉渣狗黨屌鳩黃絲食屎就得 唔可以批鬥渣狗但渣狗黨就可以起埋客底去鬥黃
寬以律黃店 嚴以律消費者
消費者唔係大帝 但黃店都唔係上帝 大家係互相支持 冇從屬關係
而家有人當黃係免死金牌只要唔奶共殺人放火都要冇問題
成個po最撚好笑係話渣狗冒住比人扑死嘅危險 真係當人唔記得佢地笑鳩龍門大廚遇襲

明明係d無聊野，完全唔明有咩討論價值。

當然，你咪繼續批鬥囉。批批下你d仔女都變奶共紅衛兵果陣，你就會成功喇。加油呀！

渣狗本身就係分化撚
而家我哋屌渣狗分化喎 咁又係分化撚？

對南亞仔好撚失望

你講渣哥？

死傻鳩
講野無point
淨係講乜無聊野，又乜都唔明。

最後發晦氣講句白痴說話就當總結

渣哥屈張生強姦 廚師被斬抽鳩人水話人自導自演
強姦都屈得然後同我講不分化
咁你含撚啦 黃圈唔撚需要依啲人做龍頭

同你諗法相反就係非理性？
咁我明點解你撐渣哥

個point咪就係無公共性囉，垃圾私怨唔好搬出黎要大家關注好嗎？有時間做d更有意義既野啦，垃圾。

講得好，希望admin del左呢個垃圾post
無公共性私怨野要人關注

你都幾犀利，我連藍店2隻字都冇講，你竟然可以理解成我叫人對付藍店先。
黃店要點做生意，係黃店負責人諗既野。我係局外人，點會走去教人做生意。
就算黃店之間，都絕對可以係同行如敵國。

「變成黃圈最大，唔聽渣哥講就批鬥」
渣哥而家做任何行動既原因，得渣哥先知。可以係私怨，可以係同行如敵國既利益衝突。「唔聽渣哥話就批鬥」呢個原因，點會唔係FF?

「不分化」3個字我根本從來冇講過，都可以老屈我講呢句..
我除左講句多謝推POST，都冇其他野可以回。

如果你睇晒我既言論，覺得我立場係撐渣哥，咁希望你能好好讀書，正確理解我既說話。

你鍾意啦
你啲邏輯睇怕要唔讀書 單線思維既人先理解到
我都希望你好好理解下自己既觀點 理清下自己既想法

書會好好讀既放心 畢竟碩士唔似求其出個POST 留個言咁易做到
有心

隨便你點講啦~~
你係真碩士定假碩士你自己知。真定假都唔關我事。
不過如果係真碩士都只有而家呢個理解水平，我會覺得好可悲。

做食客姐，佢分化佢既事，佢有幫手足係真，佢唔妥龍門又係真，龍門幫手足又係真，佢哋自己間既私怨，我地插隻腳埋去？
你幾時介入過鄰居同鄰居之間既相嗌唔好口...？